其實讀LU,恒管,樹大真係唔好諗住超越三大

無錯當年你地既差距只係一個公開試
但經過三/四年大學
第一份工
個差距已經係無限咁遠

City, poly都贏你好多
追d垃圾畢業生都或者有得追既

冷靜D照下鏡, 睇下自己個樣, 同埋睇下你本銀行存摺有幾多錢先啦

世界好公平

如果人人都心想事成

會天下大亂

世上總要有你D咁既廢人

見到個恒管畢業生
讀acct,25歲,做緊local firm,樣柒
日望晚望入big4
真係替佢老母心痛

老豆有錢就得
識個有錢仔入恆管不知玩得幾開心

恒管係玩得開心
但佢係咪有錢到可以咬老豆d錢一世先

識唔少人真係得
老豆有錢識人自然介紹到好工俾個仔/女
到時退休仔女食住份荀工過世
仲有老豆老母大把人脈 錢 樓 食夠幾代都得(唔敗家嘅話)
呢d真係恨唔撚嚟 世界就係咁撚唔公平

咁實有哩d人
問題係你拎佢黎同我地比無意思

我覺得冇錢又冇料不如面對現實
做/讀翻啲practical 啲嘅野
好過FF自己得啦

咁鯨大教大呢

嶺大樹大升唔到係真既
但係恆管個勢好好
有機升上去
可能十年後個地位拍得住樹大嶺大了
香港8大係好極端
三大固定領頭地位
City肯做數據chur排名
Poly有理工類一堆神科
但係另外三間 已經係幾十條街打後...

成地都係

無話比 純粹眼紅 點撚解我打份死人工先勉勉過到生活 公平咩

教院浸大呢

浸大仔都想問

Thei垃圾點算

鯨魚仔呢

好明顯嶺大同恆管，樹大唔同等級啦。
有冇聽過三大名氣，嶺大分數

下唔係真係有諗過下

呢個就係分別，big4 audit係三大黎講係狗也不屌，個個都拎黎做水泡

三大third hon同八大/私校first hon又點比

你唔行學術 hon唔係third就得啦 有撚分別

拎父幹黎比較做乜撚

三大3rd hon無大公司做
但第二份工已經無分別
廢大1st hon就...
都係三大好

其實我又唔知d人3rd hon出路係咪差得咁緊要
但又真係未見過人霉得好緊要
利申 三大

大把人條氣唔順
想追過人架

搵人答
但我覺得畢業生質素上係有好大分別

嶺大>>>>>恆大>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>樹大

邊到你條氣唔順
無父幹，公開試又考得差就成世做地底泥

當無U讀都可以笑鳩讀U既人
有咩係無可能

Btw BU都唔少朋友出路幾好
佢地文科撚

差九千幾條街喎

見到佢戇鳩鳩咁真係好笑

臭雞配狗公

鯨大是否含得

tbf
出到黎一定係衰過3大㗎啦
但係如果自己肯造化到既都唔會死既
不過真係要好撚勤力囉，要差唔多斷六親咁濟

利申 老豆做咗差唔多10年先叫做有個degree
但係依加生活唔有錢但未至於餓死

睇邊行

讀乞食科既話3大都未必保佑到佢啦
何況lu恆大treeu?

做老師、社工餓唔死

其實做商都唔限讀咩科
有同事讀政治添啦
唔明點解會乞食

人廢就唔好賴個major啦

教畜好講識唔識高層㗎，如果唔識既話3大1st hon都未必有用
社工唔算好well paid，如果喺細機構真係好辛苦㗎

其實我只係話餓唔死

教畜唔agger
社工可以咁講既，不過嚴重underpaid囉

教畜社畜唔係都輕鬆兩皮咩

Pish

教畜有perm位就話姐
社工都要睇做咩機構
不過有perm位既老師同做政府既社工就絕對唔止兩皮啦 做得耐d double都唔止

假膠定真係打緊飛機

其實係話一間大學廢之前有冇睇過佢地啲學生係讀緊啲咩？
一間大學嘅排名有好大部份係由research造出黎， 香港大部份大學生讀完undergrad就會出黎做野， 你唔諗住係度讀postgrad嘅話佢research勁唔勁關你咩事？
再講， 點解政府俾咁多資源大學主要係想佢地教好將來投身社會果班undergraduates, 班hihi為左j排名就拎唒啲錢去養researchers, 但一個做research勁嘅人唔一定會係一個好嘅teaching staff，咁就算俾你入左高排名嘅U又點， 你嘅學習都唔會受惠到
望咩阿望? 話緊你呀shitty仔

sor

利申：非shitty

社畜講多少少
我朋友係ngo做左四年
Asso學歷
咩人工到

屌唔好講話perm唔perm啦
依加連搵個位都未必有啊
仲要咁撚多黃馬褂
幾撚時先到你啊?

除咗cccu sw grad之外
你基本上個asshole學歷係冇撚用喎

成個post都講ug畢業生
不嬲都係
Lv10 三大
Lv5 shitty, poly
Lv1-2 BU, LU, Ied
Lv0 其他架啦

不過原來我topic都打得唔好
個三間唔算同lv
其實我鳩打

係cccu

I大
利益申報: 非i大

車cccu sw同bsw grad可以一樣咁高叫價喎

拿屌你老味
讀唔成書應該讀呢d喇
咁即係叫幾多

其實你唔係三大/shitty,poly
仲讀商黎做乜柒
恒管 樹大
唔好自己呃自己啦

其實今時今日 想入大公司做好工 真係以為有父母人脈就得 係無錯人脈係好重要 但其實宜家都好講學生本身質素架 大把大公司啲學生又有父幹 自己都叻 本身讀屎書出黎真係會做唔到野

都唔知有咩好爭
咁既時勢大學畢業大部分都係差唔多架啦
係你讀專科有得考牌叫餓你唔死姐
利申asso入三大

人地出到黎有社工牌架
理論上可以當係普通bsw fg咁叫囉

屌 講黎講去就係問你價呀

有父幹既人做唔到書會出國讀
恒管 唔好笑大人個口啦

你以為

出國讀咩u先得架 大把人都出去讀啲名都未聽過既大學

我朋友唔算有父幹都識去英國
轉個圈返黎已入big4

poly高班過shitty 呀？
btw梗係ive仔世界第一

Poly 多搵食科

屌 咪又係搵唔到工

利申：三大

咩科，搵咩工

sor囉
我唔是讀soc sci嗎

其實恒管每年都有人入到mt, ibank ge…
利申：恒管廢j big4狗，冇諗過同人比

認同
利申：appeal成功入u

Financial planner mt
ibank 掃地

香港人聽嚟聽去咪最top嗰幾間
無聽過唔代表係野雞

邊間都好 考唔到牌咪又係食屎
唔做專業三大係有人請既 但你甘唔甘心咁既人工

FYI:正常offer唔係admin /opts post 講真只係舉例話俾大家知我地學校冇大家想像咁差，唔係拎黎打j

其實樓豬出黎做野未？
個人覺得三大商科（eg.環管/cu經濟）or神科就話無得比姐
出到黎做野幾年仲睇咩學歷，睇你第一份工
既表現多
至於可能話唔好學歷出黎第一份工可能唔好，咁呢啲真係要睇自己四年點裝備好自己啦。

做左幾年啦
讀U影響你個人，你第一份工
你估真係打後無影響咩

你話絕對就唔係
但我睇就三大普遍比較好

呢句唔係好明
你講緊商界
其實我都係商既
講既野都係圍繞返商啦

咪玩啦

英雄莫問出處
個人覺得恒管出個gogovan 創辦人，好過ust出個抄撚到咩咁既神魔創辦人

利申：純討論 no offence

agger
邊忽神啊?睇過?

相對bba黎講點都好小小既
咁講會唔會好啲

鯨大唔撚洗同呢堆比tim la
同ive一撚樣咁垃圾分分廢過
入得鯨大呢世唔洗抬起頭做人
預咗俾人笑到七十歲啦
利申 鯨大 飽受各界恥笑多年

獅鬆點識番黎
好葡萄

發現連登都幾多恒管打手

屌講呢d連登仲多恒大狙擊手啦

當然啦 我都認同三大普遍比較好既 呢個同學校氛圍有關
講學生質素既
讀得私校 啲人掛住玩 好多都唔憂衣食 都唔會努力為自己條路打算

但professor黎講 眼見好多恒管prof.好多都中大過黎 又肯比資源搞好佢，仲係咁新，我睇好佢日後發展嫁

Um 恒管係u咩

bu傳理留名乞食

讀書係為左學做人
依定成班中學雞以為入好大學就係識做人
一畢業就知自己果個大學主義係幾咁可笑

當然睇個人啦
但都唔好講到三大好多柒頭啦
三大咁多年都係三大實有原因既

Agger
都真係幾憎啲人大學主義 好似做乜都高人一等咁 呢個就係香港 好似啲窮思想既父母咁

我成日都話香港買樓真係唔難
好似你呢D恒管仔都咁易發達既時間
香港根本唔會有人買唔起樓

呢個post d恒管case都幾exceptional
我自己井底身邊就唔多見
睇下遲d有無個識得誠哥俾我見識下

你憎大學主義 係因為要安慰由自己自卑產生出黎既感覺
令自己舒服D

其實都好撚on9
點解有人會覺得讀呢幾間嘅學生諗住超越三大？
連唔係三大嘅ugc大學學生都唔會諗住超越三大啦

開頭都好多人唔信
但你睇下上兩頁已經知咩事

負評已出現

咁都有打手

見到有條戇鳩話大學排名係睇research所以唔關bachelor事就好笑，排名係睇好多野，只係research做得好會有甜頭

點止有prof
直頭有洗腦導師

如果加埋HKU SPACE /HKCC/HKBU Top up degree 同OU 大家會點比

Agger 做乜鳩真係心諗 大學依家野 三大都唔夠外國名牌大學鬥 班恆管仔係到打哂飛機

唔係話咩三大高人一等 而係事實出面大公司真係會好睇你大學 講咩出到做第一份工之後就係睇實力 岩！ 無錯架 但第一份工其實都已經好重要 有啲人點解可以起薪4，5，6萬 見上面拎big4 黎打飛機真係得啖笑 望下big 4份人工同工時先啦

呢個世界好多人好戇鳩
唔好以為個個知自己咩定位
我都係開post等d o靚仔醒下

有時真係唔知係咪同d人活係唔同次元
大佬 柒下柒下就一世架喇

其實真係只係睇research
不過咁岩三大research最好
咁岩ug畢業生就業又最好
收分又最高
連校舍都咁岩係最大

俾你地讀大學 追求下學術 眼界 個人修養都好 。唔係俾你地係到妹下妹下講幾多分 dse乜乜物

自己google下qs ranking criteria啦，唔識就做下功課先鳩噏。

識人讀呢三間都無話要同三大比
會唔會諗多左

聽講好多公司非三大唔請
係咪堅

Ys

你以為啦

用一個人十幾歲時考嘅公開試成續同入到邊間大學去定義佢成個人生 成件事好可悲

如果承認香港七百萬人只有佔幾個%嘅三大生係叻人對社會有貢獻，咁呢個地方真係垃圾不如，莫講話要同紐約倫敦比。

咁事實當然唔係。

事實上某程度係咁
公開試決定你人生
港英時期既精英教育
當然唔係絕對啦

不過而家個社會係請唔起大學生
可以講好多大學生都係underpaid
的確有d可笑

識人讀恆管一起步已經唔錯 比好多大學生醒目 有時出黎做野都係睇你點做人既姐

無人覺得樓主好撚無聊咩
不嬲講開兩大架喎，三大？食得架？

我淨係知我係一大

我嘅意思係話research對一間大學嘅排名係好決定性， 但係對只係讀完bachelor就走嘅你research勁唔勁其實對你影響好細
可唔可以睇清楚人哋段comment嘅重點先屌

始終三大top既真係好撚勁

其實普通科都有神人
唔係下下要攞神科黎講

本身預咗自己dse考15-16分入恒管
但睇完個post
利申: 今年dse, 留過一年班

鬼唔知咩,你以為讀得呢幾間嘅學生係自己選擇入去讀？無得揀咋

我淨係知冇錢讀咩都死

身為恒管仔冇諗過要同三大比都要俾連登仔日屌夜屌

上面topic有既U
得某間院校不停打飛機

怪就怪你啲同學仔

三大固然畢業好世界，但係會計呢行餓唔死你既
利申：樹大仔，預左出黎做狗

太多打手
臭晒朵

Big4 收唔收樹大

想佢地打少d飛機

聽講每年都會有少少，但係我呢啲分數應該冇咩可能，家陣都係aim at second tier算

其實20分以下真係好慘，讀咩都會比人笑

樹仁係中文定英文教

英文啦屌你

當年會考滿分30我都唔只20分啦

冇考過會考比較唔到

感覺上再早幾年讀恒管ge人質素高好多
起碼佢地知自己起步差過人 肯學肯做
我有親戚做hr 都話早幾年請啲恒管仔普遍做野都幾勤力
但依家收嗰班mk
開多左programme 收多左學生 起埋hall
個個就以為自己入左間好top嘅大學
間野dum幾多資源想搞好佢咪又係俾班學生搞臭個朵

利申 垃圾恒管仔 對恒管無乜歸屬感

你唔好on9啦 仲睇咩大學出生 睇下咩家庭出生好過啦 而家社會流動性咁低 比你讀到三大咪又係買唔到樓 😗 乜師乜師例外

三大頹科又點睇

事實擺在眼前😂
我意思而家拎啲大學排名做比較
同一堆唔夠170高嘅人喺到鬥高有咩分別

識人cu acct master都入唔到big4

其實係咪要全部恒管仔畢業後掃街，唔好力爭上游，連登仔至唔會狙擊我地

上連登勿認真

笑左 中學雞係度瓜瓜嘈
不如我比現實例子
我呀哥poly civil做consultant
成條team poly Hku ust齊曬
渣旗個大佬都係poly civil既人
睇大學？呢個世界係睇你識唔識做野同識唔識做人
唔係諗住dse考個幾廿分影響到乜野下話？

成班大學膠未畢業/中學傻仔係度幻想三大=人生贏家 其實就無人在乎

Totally agger

有得揀嘅話邊有人會想入恒管，而且都從來冇諗過要同三大比。自己都已經知自己起步比人遲，亦都知道同學嘅質素好參痴，，好多MK上莊圍喂喂，連Secret都全部講八婆野又屌下人咁，一啲學術啲嘅高質野都冇，所以自己都唔想成為佢地唔想同佢地同化，希望專心讀書脫離人地對恒管人嘅標籤。但係見到你地呢啲三大丁丁係咁數落恒管人，真係好無奈。因為恒管講真老師質素唔錯，至少我reg嘅老師都好有教學熱誠，而且學校設施都算幾新幾靚幾舒服，唯獨就係恒管啲學生我眼見大多數都好MK好似剩係識玩同掛住上莊。

我都知恒管係比唔上八大，見到啲留言好心涼，但都明間間學校都有老鼠屎，都唯有做好自己。

利申：DSE 20分，aim acct，入唔到city唯有焗住入恒管，對前路都好擔憂。

Dse 23分 year4留名
硬件同老師都好好
無可否認好多mk 仔同女

咩科呀？ band3仔？
Science?

又講家庭因素
連登真係低質左好多

睇個title就負評先，幾時有人同有幾多人話要超越三大呀，睇到兩三個comment就話曬全部讀恆管既人就知你有幾低質啦。基本邏輯都無🙄🙄。

重讀啦 個眼光差好遠

唔收 計埋海外個班 等收皮都似

終於見到啲有見識既人
成日見有人開口埋口父幹父幹
乜以為單靠關係真係搵到食
見大多洗老豆錢洗到無
除非你老豆管理層啦

其實d恒管仔又無料淨係識擦鞋
但人地d老豆老母會請
係咩logic

個現實世界就係咁現實 hr screen 人唔眨眼

我自己係唔會請恆管嘅人！

恆管人同LU人, 樹大人有一個好大分別嘅地方。 就係恆管人無自知之明。明明係唔掂又要以為自己勁。

利申：三大

唔明恒管點解有資格同lingu放上一把尺
Lingu 係ugc同有政府補貼已經唔同啦
原則上係應該lingu 同教大放一齊
其他非ugc放一齊

鳩擺
三大表示無諗咁多

珠海仔路過
唉冇出路架喇
冇乜野我番出去先喇

d恒管柒頭知唔知個醜字點寫
成個post都係呢d柒頭

又唔係，有自知之明最緊要。唔好學恆管明明垃圾但又以為勁。極on 9

咁三大咁諗又無錯

如果淨講讀書就真心認同
乜都唔做就真心等乞食
不過知自己起步差咪自己再努力囉
學下英文，做多幾份intern，識多啲人
努力過冇話一定成世做底層嘅

利伸返讀恆管，知自己咩料
班frd都係將勤補拙嘅人一齊努力緊

咁你認唔認同有好多害群之馬
你target又係咩

唔可以否認可能有部分僱主係好似樓主咁講（當然我覺得現實未至於咁偏激）
推崇呢種三大至上主義無疑係對三大畢業生最有利，但當社會只得少部分畢業生會因為張沙紙率先得到認同，其他大部分人會因為校名而被screen走，連展示能力嘅機會都唔比，會唔會造成咗人力資源浪費？只肯定佔人口幾%嘅三大人對成個社會發展係咪好事？

而當你迫社會大部分畢業生承認佢地必然係無能弱者，個社會冇好好利用五湖四海既人才，俾你做到社會龍頭又如何呢？真正leader係會令其他質素高低既team member都發揮到所長去maximize效益，繼而令成個大環境變得更好。而唔係要佢地屈膝於你之下向你俯首稱臣令你得到一刻快感。

我知上連登勿認真，真正top嘅人仲埋頭努力緊，邊有時間開post串其他人搵存在感。但連登仔既言論係帶動到社會風氣，太偏頗既思想非社會之福。

利申 外國u花生友

我無講過咁偏激既野
人人都要努力
但我想佢地有自知之明，唔好好高騖遠

三大咪諗住同ivy league 比

都認同，唔少人乜都唔做就諗著同八大人比
唔知醜囉，起跑線後又唔付出
呢堆人好鐘意打飛機係好乞人憎

我target入到自己想入果行就算，而家係果行做緊intern
見到人地好學校嘅
一入去就management level
都冇話點葡萄，人地有料
自己咪努力啲囉博表現升囉

讀得呢三間都知自己咩料啦
有咩好比

老老實實top tier offer例如swire MT,HSBC MT又真係唔受我地恒管仔玩既，但係呢d offer 3大都應該唔多人有啦 重點係大家都係打工搵食姐，唔好屌得咁大力好唔好

老屎忽係90後先
老屎忽就唔出奇

班失敗者淨係識用家庭因素打飛機

你嗰間係保險定敦倫金公司

top up 唔奇，但bba grad 就真係笑。今時今日bba 值撚錢咩！